泰國．越南遇乾旱及疫情 大米價格創 6 年新高

新冠肺炎疫情仍在全球蔓延，不少國家因實施防疫措施令民眾不能出門，大部分行業都面臨停工停產，當中農業亦不倒外，導致不少民眾擔心物質短缺，所以從疫情初期「盲搶」口罩、廁紙等物資，至越南宣布大米暫停出口後，現時大米亦開始成為被人搶購的對象。雖然另一出口大米的大國泰國並無實施限制出口，但由於當地正經歷旱災，導致大米產量減少，同時使大米價格創 6 年來新高。

大米亦成為民眾搶購的目標之一
越南暫停出口大米以保國內所需
泰國因乾旱而導致產量減少，大米價格創新高
【相關報導】【新冠肺炎】何栢良認為政府應關閉卡拉 OK 及麻雀館 有消息指行政會議已通過相關修訂

據泰國泰國貿易委員會數據顯示，泰國現時的大米出口價格為 550 美元一噸，是自 2013 年 8 月以來最高位、此外，越南大米同時升至 400 美元，是 2018 年 12 月後從未見過的高位。美國農業部資料指，泰國及越南的出口量佔了全球市場的 23% 及 14%。兩個國家於 2018 年分別出口了 1110 萬噸及 660 萬噸大米，但泰國出口組織估計 2020 年的出口量將會跌至 750 噸。

而泰國和越南兩國大米產量緊張除了受疫情影響外，缺水導致土地乾旱才是產量減少的重要原因。據了解，泰國的大米生產地主要在昭拍耶河流域，而越南則在湄公河三角洲，但這兩條河流的上游地區雨量較 19 年 8 月時已減少了 30%，所以泰國匯商銀行（Siam Commercial Bank）估計如果乾旱持續至 6 月，泰國 2-7 月的收成會比往年減少 50%。

677同759到而家都仲唔升,真係唔知可以頂幾耐

期貨你懂不懂？依家即刻升既係賺暴利

期貨都無用,近年糧食價咁賤,分分鐘又一黑天鵝事件

泰國種米2-7月一轉，而家傳出旱災，我估行內人已經預到呢轉收成少幾多，而且一直推高量食期貨價格，準備重回07-08糧食危機

我睇唔透香港糧食股
大陸米股一星期前已經起飛
大米期貨一直升到6年高
香港超市愈來愈少米賣
但香港米股冇反應
真係奇怪

地球係唔係進入冰河時期 好撚凍呀

DBA +300@13.48

香港有咩米股
677?

香港米
677

糧食概念仲有
759, 1475，其他手足補充

我自己就小注677旁身

677真係食左屎咁唔升
759升左40%

677只係入口商唔係農夫，糧食短缺既話點解佢會賺大錢？
D米雖然貴佐但賣少佐，計政府又可能會出手干涉禁止謀取暴利

認真求教

你當口罩咁睇就ok 最大持貨商淨係加10%都好和味

係呀

上一課，下次買股
一注係買對象，如今次既米股
另一注買替代對象，如今次既759

基本面，米供應係少，受物流影響，封城隔離措施又減春耕，米價只會居高不下

金象係香港最大米供應商，唔會蝕錢賣米，米價升，佢賬面資產（米庫存）其實升緊。

超市時不時冇米，金象賣多左米，賺多左。

點解股價冇反應？我唔知
我放閒錢係度，暫時睇係安心
不過少左錢短炒

佢賣公仔麵同各種糧油食品都有賺

米價高，就有黑市米
有錢，唔擔心米商入唔到米

旱災，蝗災發生緊
坐倉可能要坐到6月或者秋天

如果香港真係冇米冇糧食
咁要買實金走佬

麵粉會唔會好 d

糧食概念
- 米股
- 超市股
- 杯麵股
- wheat etf (USA)

暫時見到既選擇

少左幾個月既溫室氣體排放

大陸陝西四月頭落冰雹
今年天氣可能出現異常

越南恢復大米出口 兩航空公司將恢復國內航線

上個月以確保國內有足夠糧食為由，下令暫停出口大米的越南政府，決定恢復在今個月出口大米。越南政府發表聲明，表示總理阮春福批准相關部門恢復出口大米的計劃，今個月出口大約40萬噸大米，又要求相關部門在今個月25日前，制定下月的出口大米計劃。另外，越南越竹航空及越捷航空宣布，將於星期四起恢復國內航線。越南至今有257人確診新型肺炎，無人死亡。

2020-04-12 01:24:54

短炒手足睇路
我自己hold 677 到秋天
大陸四月落雪，唔多唔少影響收成，仲未計雙蟲害

759回我就小注入

米價短期見頂？